港共 : 警務人員站在抗疫最前線 所分配口罩數量合乎準則

政府分發防疫裝備準則
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就傳媒查詢政府分發防疫裝備的準則，財經事務及庫務局發言人今日（二月十六日）回應如下：

因應疫情發展，近日口罩及保護衣等防護裝備的需求大增。面對全球口罩供不應求，政府物流服務署（物流署）已多管齊下，盡全力加緊在全球採購，滿足政府運作需要。

物流署現時的口罩庫存約有1 200萬個，加上各部門的存貨及懲教署的產量，只足夠應付約兩個月的需求。

我們必須指出，政府各部門均已加大力度，減省對口罩的需求，現時的總用量控制在大概每月800萬個的水平，絕大部分用在與防疫、抗疫有關的工作上，包括衞生署的醫護及港口衞生人員，以及其他部門的必要和緊急工作。以警務處為例，警務人員一直和其他政府部門站在最前線共同抗疫，包括派出人員駐守各個檢疫中心和口岸，協助檢疫工作，也會突擊檢查強制檢疫者居所。部門人員處理上述工作時獲派發口罩，符合目前政府分發防疫裝備的準則。

物流署會嚴守準則，優先分配防疫物資予參與檢疫工作、執行檢疫令，以及維持必要公共服務的前線人員。

完
2020年2月16日（星期日）
香港時間23時40分

你班仆街叫最前線
響醫院班醫護叫咩?

佢講得好清楚

閱

跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

黑警老母一直躺在妓寨最前線

站在最前線抗炎，屌你老母黑警，真係人唔笑、狗都吠

屌你老母臭閪 去死啦黑警

有撚做過野咩 除左殺人 打細路 嚇阿婆

食環N95仲少過差佬
食環係做幕後？

btw, 依家咩柒局都under 差佬嘅咩
財政司幾時又出個新聞稿講下

黑警收皮啦，仆街冚家剷

最新結果
之前統計咗最近口罩購入價格，入嚟睇結果 [有圖]

今個星期嘅統計

一分鐘都唔洗！
• 匿名回答，僅需Google登入，但唔會記錄email address

醫護係condom

黑警快d俾天收

食屎啦 垃圾狗 貪生怕死有事第一個縮就有份

幾時做埋醫護果份啊毅進仔

邊忽前線 佢地會對人咩 打人就識

黑警唔係好叻識急救咩